Hij hield ervan om op het koude marmer te knielen bestrating en kijk de priester langzaam in zijn stijve, bloemrijke dalmatische en met witte handen de sluier van de tabernakel opzij schuivend, of de met juwelen versierde, lantaarnvormige monstrans omhoogduwen met die bleekheid wafeltje dat je soms zou denken, is inderdaad de '_panis' caelestis_, "het brood van engelen, of, gekleed in de gewaden van de Hartstocht van Christus, de Hostie in de kelk breken en de zijne slaan borst voor zijn zonden.
